【菲國恐怖旅程】搭爛船狂被當「水魚」 港旅遊blogger：真係就快死！

「真係就快死！」旅遊blogger徐可意上月在菲律賓的經歷，讓她不禁這樣說。去過30多個國家的徐可意，本來滿心歡喜，期待菲國的陽光與海灘，豈料旅程險象環生，出海時船隻在海中央桅桿斷裂，差點砸到她的頭。她接受《蘋果》訪問時透露，這個由官方主導旅遊團的導遊，竟恐嚇她要支付小費；直指中國人性格隱忍，有問題不會第一時間說出來，更易被菲律賓人當「水魚」。
畢業於香港中文大學、擁有香港特區護照的徐可意，在傳媒界任職多年。她上月10至16日，接受菲律賓旅遊局北京代表處和上海代表處邀請，代表旅遊雜誌《悅遊Traveler》（《Condé Nast Traveler》），出席「2018 中國旅業媒體菲律賓行考察活動」，前往宿霧、薄荷島和杜馬蓋地（Dumaguete）等旅遊熱門地點。
首次到菲律賓的徐可意，十分期待菲國的自然美景，「菲律賓的自然風光是很好的，甚至比泰國、馬來西亞洗費更加便宜」，可是她憶述出海時，搭上一艘破爛的船隻，令她差點命喪大海！「咣噹一下，（桅）桿就跌下來了，差點砸到我的頭，真的有就快死的感覺」，她指若不是當時有一名攝影大哥擋住，受傷的就會是她。徐可意並指，意外在海中央發生，當時很多人都沒穿救生衣，同行的林女士稱，「我當時第一次出海，又不會游泳，遇到這種情況特別慌亂，之後還是同行的男老師幫忙把桿子扶正的」。
菲律賓的導遊甚至明目張膽，恐嚇團友支付小費。徐可意稱，到了薄荷島，王姓導遊就開始嚴肅地說出菲律賓的小費習俗，「我有個客人，出門忘記給小費，晚上睡覺呢，半夜酒店的人來敲門，把他嚇壞了！開門酒店的服務生問，我真的很想知道，我哪裏服務不到位，讓你不給小費。你看，菲律賓人就是那麼死心眼，你不給他小費，他大晚上睡不好就去敲你門！」，被恐嚇過之後，30名團友都一直在付小費。
徐可意並稱，最後一天離開是早上7點多的飛機，住宿離機場也只有約5分鐘的車程，可是導遊竟要求團友凌晨3點多出發，無理要求讓她十分不滿，便表示，「錢我自己付，我要晚點出發」；這時導遊竟要求她簽免責書，表明若她有甚麼不測，旅行社不負任何責任，「我這時想起香港人在菲律賓搭大巴慘痛的經歷」。
徐可意更稱，同行的一個電視台男主播，更在馬尼拉大街上被搶劫，反映菲律賓治安甚差。
身為傳媒人，徐可意一回國就向菲律賓官方發出投訴信，不過不獲理睬，更被菲方官員約見，多次要她噤聲，並對其代表的《悅遊》雜誌施壓。由她撰文、在《悅遊》登出的文章〈去其他國家要錢，去菲律賓要命啊〉於7日登出，至9日晚上已有906萬點擊率。這時菲律賓旅遊局才正視問題，對徐發聲明「認錯」，解釋「責任都在第三方旅行社」，不過，徐直言，菲國有2名官員全程同行，菲律賓旅遊局其實責無旁貸。
徐可意對《蘋果》指出，菲律賓人看準中國人性格隱忍，有甚麼事不會像外國人般第一時間說出來，令菲律賓人更大膽對中國人「獅子開大口」。她呼籲中國人在菲國遇到同樣遭遇，千萬不要啞忍。
至於徐還會不會再去菲律賓？她直言：「菲律賓旅遊局已經say sorry，會整頓，如果有改善就會去，如果沒有的話，應該就不了。」

到底要幾傻鳩同冇良知嘅香港人先會去菲律賓？

香港人都未必係

想去被無限中出啫
又唔係想去死

好似真係支那人嚟

似係個蝗蟲旅行社+導遊有問題多啲
至於tips就不嬲正常都要畀，除非真係差服務，有咩好嘈？

諗起周潤發，智志偉佢地去旅行個套戲

除左搶劫, 其他都係碎料, 標題黨

仲去菲律賓真係抵鳩死
旅遊巴之後已經肯定哩一世都唔會去

支那人

Shirky Xu 新香港人,仲要唔駛用150配額

屌你老味又係支那借香港名出去煽風點火，你老味 你做返中國人啦死仆街

菲律賓政府安排都咁

// 她上月10至16日，接受菲律賓旅遊局北京代表處和上海代表處邀請，代表旅遊雜誌《悅遊Traveler》（《Condé Nast Traveler》），出席「2018 中國旅業媒體菲律賓行考察活動」 //

菲律賓政府安排架

睇錯死魚 以為比人姦

咩都用到位

我真的很想知道，我哪裏服務不到位

辭窮？ 用服務不周唔得？ 請問是否服務不周？

// 這時菲律賓旅遊局才正視問題，對徐發聲明「認錯」，解釋「責任都在第三方旅行社」//
應該係菲律賓政府搵間19旅行社負責哂成個trip

監管「第三方旅行社」嘅咪就係菲律賓政府囉
你話跟香港旅行社就可以咁賴啫

偽香港人

仲話官方主辦，
啲人好似玩鳩個主辦單位咁

成篇野一路睇一路諗住好似周星駞整蠱專家，招待日本人果part 個畫面

關撚香港人事呀？ 僕人國家坤鳩你支那旅遊雜誌搵個支拿腥港雞去劏，你哋南海侵佔人哋地方有牙齒印同香港人無關，依家借香港人名出去周圍放火入香港人數等其他地方孤立香港，我屌你老母真係毒果先報

去過次馬尼拉，機場黃的士佬係都要你俾小費
到夜晚想行下，你同佢地講價會收貴你遊客好撚多，收起個咪錶唔俾你睇
之後醒咗跟住咪錶俾錢，屌你老母話冇小費唔開車，仲要幾部都係咁

體驗菲國民情

垃圾僕人國家